19歲女大生涉暴動 控方指被告企前排或曾用爆炸品

逾百名示威者周三(13日)晚在旺角警署外與警方進行攻防戰，最終兩女一男被捕，他們被控暴動和管有爆炸品等5罪。其中一名女大學生被控暴動和在非法集會時使用蒙面物品2罪，她今日(16日)出院，出席西九龍法院提訊。被告毋須答辯，准保釋外出至明年1月24日再訊，以待警方繼續調查。

控罪指，19歲被告陳彦希於本月13至14日期間，在彌敦道近太子道西交界，連同其他人參與暴動。她另被控一項在非法集會時使用口罩蒙面罪，即身處非法集結時，使用防毒面具及眼罩。
控方申請押後案件10周，以待警方進一步調查，包括法證檢驗及查看錄影片段，期間反對周保釋。控方透露案情，指前線示威者曾投擲大量汽油彈，警方於示威前排位置拘捕被告，亦有錄影片段顯示被告身處前線，故推測被告與爆炸品有關。

裁判官指本案的暴動涉及大量爆炸品，需考慮被告重犯風險及公眾安危，才能決定保釋，不能只關注被告身為學生的福祉。辯方遂為被告製訂10周的時間表，以顯示被告能在保釋期間有紀律地生活，並邀來外展社工及被告過往中學的修女校長到庭以承諾協助被告。裁判官亦要求被告每天到警署報到，以反思自我及提醒生活紀律。

裁判官最終指出，本案牽涉大量爆炸品，會威脅現場數條街道上千戶家庭，法庭需照顧這些家庭的情感及惶恐。惟辯方能快速、實在地回應法庭的顧慮，使法庭有信心平衡公眾及被告福祉。終准被告以5000港元保釋外出，期間遵守宵禁令、不得離港令及禁足令，即案發現場一帶，並需每天到警署報到。

無罪推論呢？

大狀黨可唔可以出黎講下
我"估"就可以告？

［區選］藍絲散水運動，正式開始

呢排咁多司法崩壞既事 大狀黨有冇出過聲？

笠水黨就有
大狀

1118-1122 黎明行動討論區

當我地難得搵到真正春袋，亦連續數日行之有效時，叫休息叫停個班，對唔對得住周同學，荃灣警署被強姦少女，葵涌被殺手足，西灣河被槍擊手足同過去半年犧牲嘅其他同路人？

每天到警署報到。

俾黑警玩撚死

推

懷疑就得
法治

每日報道
每日比狗撚幾個鐘

每日? .....同你估, 估既話就唔使判啦

懷疑
法治有險可守
成班律師係到呃香港人

法治有險可守 難聽過粗口啊dllm

有險可守
over my dead body!!!

每日報到

仲大狀黨，梁家傑而家都仲同外國講香港司法未到崩壞狀態。

我以為佢好似11哥咁轉左對家

[重推]全體和理非心聲: 係我哋做得吾夠, 感激前線所有

一日公安條例仲係度法治都係無險可守,少少野就告得入暴動根本就好難做野

點會出聲，一日佢地仲要係呢個遊戲賺錢一日都唔會出聲